特朗普：美國確診數字超過中國，因為美國有做檢測！

川普質疑中國公布的感染數據 並透露將與習通電話

川普(圖)公開質疑中國確診數據，並表示確診人數增加是因為檢測量增加。(美聯社/達志影像)

美國境內的武漢肺炎(COVID-19)疫情急遽增溫，確診總數已超過8萬2000人，一舉超越中國，成為全球感染人數最多的國家。美國總統川普在白宮記者會被問及此問題，他強調，是因為美國篩檢人數增加，並數度質疑中國的統計數字，同時透露稍晚將與中國國家主席習近平通電話。

《美國之音》報導，川普在26日白宮記者會上被問及是否對目前美國確診數字超過中國感到驚訝時，他強調：「不，我認為是因為我們在做檢測，你不知道中國的數字是多少，都是中國自己公布的數字。」

他也透露稍晚將與習近平通話，川普除期盼能有很好的對話外，又再度質疑中國的數字，他強調，美國確診人數大幅增加，是因篩檢人數量多的原因，每一天檢疫系統皆在運作，同時稱許羅氏（Roche）藥廠的貢獻。

最後川普第三度質疑中國的數字，反問提問媒體，「我相信你無法確定中國有沒有在檢測，這有點困難。」

美國副總統彭斯（Mike Pence）隨後也補充表示，目前全美篩檢總數超過55萬2000人。

川普還宣布，他將於29日前往維吉尼亞州的諾福克（Norfolk）海軍基地為一艘美國海軍醫療船送行。這艘「安慰號」醫療船將被調往紐約港，預計於30日抵達，將為當地醫院提供更多的病床和醫療設備。紐約州是目前美國疫情最嚴重的地區。

此外，川普強調，「我們正在利用一切金融、科學、醫療、製藥和軍事資源向這種病毒宣戰，阻止其傳播並保護我們的公民。」他並透露，聯邦緊急事務管理局（FEMA）已運送了超過2000萬個口罩，近6000台呼吸機，260萬套防護服和1460萬付手套。

撚返轉頭，侵侵好波

:確診數字少過中國，美國有世界上最強大醫療體系。

其實真係好笑
根本成件事係中共攪出嚟
班五毛左膠就週圍屈人

其實全世界有who信中国數字

你班左膠敢自己飛去中国先講野啦⋯⋯

(Breaking Bad)如果香港有100個Walter